const quizData = [
  //1
  {
    question: "ჩამოთვლილთაგან $𝑎$-ს რომელი მნიშვნელობისთვის იქნება $𝑦 = \\sqrt{𝑥+a}  + 4𝑎 + 5$ ფუნქციის გრაფიკი მხოლოდ პირველ მეოთხედში?",
    options: ["$-1$", "$-2$", "$-3$", "$1$", "$2$", "$3$"],
    correct: 0,
    tags: []
  },

  //2
  {
    question: "ჩამოთვლილთაგან იგივურად რომლის ტოლია $\\sqrt{-a^5b^7c^8}$ გამოსახულების მნიშვნელობა?",
    options: [
      "$ab^3c^4\\sqrt{ab}$",
      "$-ab^3c^4\\sqrt{ab}$",
      "$a^2b^3c^4\\sqrt{ab}$",
      "$a^2|b^3|c^4\\sqrt{-ab}$",
      "$a^2|b^3|c^4\\sqrt{ab}$",
      "$|a^2|b^3c^4\\sqrt{-ab}$"
    ],
    correct: 3,
    tags: []
  },

  //3
  {
    question: "ჩამოთვლილთაგან რომელია $𝑦 = 𝑥^2 − 4𝑥 + 5$ ფუნქციის შექცეული ფუნქცია $[2; +∞)$ შუალედში?",
    options: [
      "$y = -x^2 + 4x - 5$",
      "$y = \\dfrac{1}{x^2 - 4x + 5}$",
      "$y = \\sqrt{x^2 - 4x + 5}$",
      "$y = \\sqrt{x - 1} + 2$",
      "$y = \\sqrt{x - 2}$",
      "$y = \\sqrt{x + 2}$"
    ],
    correct: 3,
    tags: []
  },

  //4
  {
    question: "პარალელოგრამის დიაგონალებია $6$ და $8$, ხოლო ერთ-ერთი გვერდი $5$. იპოვეთ პარალელოგრამის ფართობი.",
    options: ["$4$", "$12$", "$16$", "$24$", "$30$", "$60$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },

  //5
  {
    question: "ტრაპეციის ფუძეები $2$-ის და $8$-ის ტოლია, ხოლო ფერდები $5$-ის. იპოვეთ ტრაპეციის ფართობი.",
    options: ["$12$", "$16$", "$20$", "$25$", "$30$", "$32$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },
    //6
  {
    question: "თუ $[x] = [y]$ ($[x]$ , $x$-ის მთელი ნაწილია), მაშინ აუცილებლად:",
    options: [
      "$x = y$",
      "$|x| = |y|$",
      "$xy = 1$",
      "$|x - y| < 1$",
      "$x = 2y$",
      "$xy = -1$"
    ],
    correct: 3,
    tags: []
  },

  //7
  {
    question: "$\\dfrac{2}{\\sqrt{7} - \\sqrt{5}} - \\sqrt{7} = $",
    options: ["$\\sqrt{5}$", "$\\sqrt{7}$", "$\\sqrt{35}$", "$1$", "$3$", "$5$"],
    correct: 0,
    tags: []
  },

  //8
  {
    question: "რამდენი გადაკვეთის წერტილი აქვთ $y = x^4$ და $y = \\sqrt{x + 1}$ ფუნქციის გრაფიკებს?",
    options: ["$1$", "$2$", "$3$", "$4$", "$5$", "$6$"],
    correct: 0,
    tags: []
  },

  //9
  {
    question: "იპოვეთ $ABCD$ ტრაპეციის ($BC \\parallel AD$) ფართობი, თუ $BC = 1$, $AD = 5$, ხოლო $BOC$ სამკუთხედის ფართობია $4$, სადაც $O$ წერტილი დიაგონალების გადაკვეთის წერტილია.",
    options: ["$20$", "$50$", "$64$", "$144$", "$196$", "$224$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },

  //10
  {
    question: "$ABC$ სამკუთხედში $A$ და $C$ კუთხიდან გავლებული მედიანები $AC$ გვერდთან ქმნიან $17^\\circ$ და $13^\\circ$-იან კუთხეებს. იპოვეთ $ABC$ სამკუთხედის ფართობი, თუ ამ მედიანების სიგრძეებია $6$ და $12$.",
    options: ["$12$", "$24$", "$28$", "$32$", "$36$", "$48$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },
  //11
  {
    question: "ამოხსენით $|3x - 1| \\leq |-5|$ უტოლობა.",
    options: [
      "$(-\\infty; \\dfrac{1}{3}]$",
      "$[\\dfrac{1}{2}; 2]$",
      "$[-\\dfrac{1}{2}; \\dfrac{1}{4}]$",
      "$[-\\dfrac{4}{3}; 2]$",
      "$[\\dfrac{1}{3}; \\dfrac{3}{4}]$",
      "$[\\dfrac{1}{3}; \\dfrac{2}{3}]$"
    ],
    correct: 3,
    tags: []
  },

  //12
  {
    question: "რამდენი გადაკვეთის წერტილი აქვთ $y = x^3 - 1$ და $y = \\dfrac{1}{x} + 2$ ფუნქციის გრაფიკებს?",
    options: ["$2$", "$3$", "$1$", "$4$", "$5$", "$6$"],
    correct: 0,
    tags: []
  },

  //13
  {
    question: "ჩამოთვლილთაგან რისი ტოლი შეიძლება იყოს $a$-ს მნიშვნელობა, რომ $\\dfrac{3x - 17}{x + a}$ ფუნქცია $[-8; 4]$ შუალედზე იყოს ზრდადი?",
    options: ["$-7$", "$-6$", "$-5$", "$-3$", "$-2$", "$-1$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },

  //14
  {
    question: "პარალელოგრამის მახვილი კუთხის წვეროებიდან გავლებული სიმაღლეები $4$-ის და $6$-ის ტოლია, მათ შორის კუთხე $150^\\circ$-ია. იპოვეთ პარალელოგრამის ფართობი.",
    options: ["$12$", "$24$", "$36$", "$48$", "$32$", "$20$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },

  //15
  {
    question: "$ABC$ სამკუთხედის $AD$ მედიანაზე აღებულია $M$ წერტილი. იპოვეთ $AM : AD$, თუ $S_{\\triangle ABM} = 8$ და $S_{\\triangle DCM} = 6$.",
    options: ["$3 : 7$", "$3 : 2$", "$4 : 3$", "$4 : 7$", "$2 : 5$", "$1 : 2$"],
    correct: 3,
    tags: []
  },
  //16
  {
    question: "ყველა იმ წერტილათა სიმრავლე რომლებიც აკმაყოფილებენ $\\{x\\} = \\{y\\}$ ($\\{x\\}$ , $x$-ის წილადი ნაწილია), პირობას, საკოორდინატო სიბრტყეზე წარმოადგენს...",
    options: [
      "პარალელურ წრფეებს",
      "პარალელურ მონაკვეთებს",
      "მართობულ წრფეებს",
      "მართობულ მონაკვეთებს",
      "კვადრატს",
      "რომბს"
    ],
    correct: 0,
    tags: []
  },

  //17
  {
    question: "იპოვეთ $\\dfrac{\\sqrt[3]{4} - \\sqrt[6]{4}}{\\sqrt[3]{2^5} - \\sqrt[3]{16}}$ გამოსახულების მნიშვნელობა.",
    options: [
      "$\\sqrt[3]{2}$",
      "$\\dfrac{1}{2}$",
      "$\\dfrac{\\sqrt[3]{2}}{\\sqrt[6]{2}}$",
      "$\\sqrt[6]{2}$",
      "$\\dfrac{1}{\\sqrt[3]{2}}$",
      "$\\dfrac{\\sqrt[3]{2} + 1}{1 - \\sqrt[3]{2}}$"
    ],
    correct: 1,
    tags: []
  },

  //18
  {
    question: "ჩამოთვლილთაგან რისი ტოლი იქნება $\\dfrac{b\\sqrt{b} + a\\sqrt{-a}}{\\sqrt{b} - \\sqrt{-a}}$ წილადის გამარტივების შედეგად მიღებული გამოსახულება?",
    options: [
      "$b - a + \\sqrt{-ab}$",
      "$b + a - \\sqrt{ab}$",
      "$\\sqrt{b} - \\sqrt{a}$",
      "$\\sqrt{b} + \\sqrt{-a}$",
      "$b - a$",
      "$b + a$"
    ],
    correct: 0,
    tags: []
  },

  //19
  {
    question: "პარალელოგრამის ყოველი სიმაღლე არ არის იმ გვერდზე ნაკლები, რომლის მიმართ ის არის გავლებული. იპოვეთ პარალელოგრამის დიაგონალებს შორის კუთხე.",
    options: [
      "$30^\\circ$",
      "$45^\\circ$",
      "$60^\\circ$",
      "$90^\\circ$",
      "$120^\\circ$",
      "შეუძლებელია დადგენა"
    ],
    correct: 3,
    tags: []
  },

  //20
  {
    question: "$ABC$ სამკუთხედში $\\angle B = 90^\\circ$ გავლებულია $BM$ მედიანა. $ABM$ და $BMC$ სამკუთხედებში გავლებულია შესაბამისად $MD$ და $ME$ ბისექტრისები. $DE$ მონაკვეთი $BM$ მედიანას $K$ წერტილში გადაკვეთს. იპოვეთ $ABC$ სამკუთხედის ფართობი, თუ $S_{\\triangle DBK} = 8$.",
    options: ["$16$", "$24$", "$32$", "$48$", "$56$", "$64$"],
    correct: 5,
    tags: []
  },
  //21
  {
    question: "მოცემულია $f_1(x) = a_1\\sqrt[3]{x^2} + b_1\\sqrt[4]{x^3} + c_1\\sqrt{x}$ და $f_2(x) = a_2\\sqrt[3]{x} + b_2\\sqrt[4]{x}$ ფუნქციები, $a_1; b_1; c_1; a_2; b_2$ რაციონალურ რიცხვებს ვუწოდოთ ფუნქციის კოეფიციენტები. ცნობილია, რომ $a_1 + b_1 + c_1 = 1$ და $a_2 + b_2 = 1$. იპოვეთ $f(x) = f_1(x) \\cdot f_2(x)$ ფუნქციის კოეფიციენტების ჯამი.",
    options: ["$0$", "$1$", "$2$", "$3$", "$8$", "$27$"],
    correct: 1,
    tags: []
  },

  //22
  {
    question: "თუ $y = \\sqrt{x + 1}$ და $y = x^2 - 1$, სადაც $x > 0$, მაშინ აუცილებლად:",
    options: [
      "$y = x - 1$",
      "$y - x = 1$",
      "$y = 2x$",
      "$y - x = 0$",
      "$y = 2x - 1$",
      "$2y - x = 1$"
    ],
    correct: 3,
    tags: []
  },

  //23
  {
    question: "იპოვეთ $|2x^2 + 1 - x^4| + |x^4 - 2x^2 + 2| = 7$ განტოლების ამონახსნთა ნამრავლი.",
    options: ["$12$", "$-14$", "$-3$", "$4$", "$-7$", "$8$"],
    correct: 2,
    tags: []
  },

  //24
  {
    question: "$ABCD$ მართკუთხა ტრაპეციაში $AB$ სიმაღლე $BC$ და $AD$ ფუძეების ჯამის ტოლია. $ABC$ კუთხის ბისექტრისა $AD$ გვერდის გაგრძელებას $N$ წერტილში გადაკვეთს. იპოვეთ $ABCD$ ტრაპეციისა და $ABN$ სამკუთხედის ფართობების შეფარდება.",
    options: ["$1 : 2$", "$2 : 1$", "$3 : 2$", "$4 : 1$", "$2 : 3$", "$1 : 1$"],
    correct: 5,
    tags: []
  },

  //25
  {
    question: "ამოზნექილ $ABCD$ ოთკუთხედში $K$ დიაგონალების გადაკვეთის წერტილია. ცნობილია, რომ $S_{\\triangle ABK} = S_{\\triangle DCK} = 1$, $S_{ABCD} \\leq 4$, $AD = 6$. გამოთვალეთ $BC$.",
    options: ["$2$", "$2{,}5$", "$3$", "$4$", "$4{,}5$", "$6$"],
    correct: 5,
    tags: []
  }
];
